{"title": "Hỏi đáp: Bé hay trớ", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em được 4 tháng. Gần 1tháng nay bé hay trào nước có màu trong và có vị chua (mỗi lần bé bú xong em đều cho bé ợ và ẵm bé 1 lúc rồi mới đặt bé ngủ) nhưng cứ khi ngủ dậy là bé hay trào dịch đó. Xin cho em hỏi bé nhà em như vậy có bị làm sao không ạ?", "answer": "Chào chị,,Dịch chị mô tả là dịch vị, nguồn gốc từ dạ dày. Bé có thể bị trào ngược dạ dày thực quản. Sau khi bú, bạn nên vác đứng bé ít nhất 30 phút và kê đầu giường hoặc kê khăn để bé nằm ở tư thế vai và đầu cao 30 độ. Nếu không hiệu quả, chị đưa bé đến gặp bác sĩ để điều trị nhé.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-tro/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn trẻ 1 tháng tuổi ngủ không ngon giấc, hay giật mình", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em còn 3ngày nữa là tròn 1tháng tuổi. Em sinh thường. Lúc sinh bé được 3kg. Vài ngày sau sinh em theo dõi thấy bé hay giật mình khi ngủ. Kể cả lúc bế trên tay vẫn giật mình. Lúc còn ở bệnh viện em có hỏi bác sĩ thì được tư vấn là bé thiếu canxi. Và bác sĩ khuyên mỗi ngày phơi nắng cho bé khoảng 20phút kết hợp bổ sung vitamin D3 (mỗi ngày 1giọt) vào buổi sáng. Em đã làm theo chỉ dẫn của bác sĩ thì thấy bé có đỡ hơn. Nhưng khoảng 1tuần nay bé hay oặn ẹo và rặn đỏ mặt lúc ngủ. 1ngày bé chỉ ngủ được khoảng 7-8tiếng. Đêm bé hầu như không ngủ được mà cứ hay oặn mình và rặn đỏ mặt. Cảm giác bé rất khó chịu. Giấc ngủ chập chờn. Không sâu giấc. Ngoài ra bé vẫn bú ti và đi vệ sinh bình thường.Em tham khảo 1số diễn đàn thấy nhiều người tư vấn dùng sirô Đồ Rê Mí giúp bé ngủ ngon hơn em đọc hướng dẫn sử dụng thì thấy có tác dụng phụ nên em không dám dùng. Bác sĩ có thể tư vấn giùm em được không? Em rất lo lắng và không biết bé như vậy có nên đưa bé đi bệnh viện thăm khám hay không? Em rất mong sớm nhận được câu trả lời của bác sĩ để có thể chăm sóc bé tốt hơn. Cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào chị,,Chị đã bổ sung đầy đủ vitamin D cho con đúng liều lượng. Tuy nhiên chị nên lưu ý không pha vitamin D với sữa rồi cho con uống, vì như vậy lượng vitamin D vào bé có thể không đủ hoặc chẳng còn vì đã bám ở bình và còn trong lượng sữa thừa. Chị vẫn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xác định xem bé có thật sự thiếu vitamin D và canxi không nhé.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-tre-1-thang-tuoi-ngu-khong-ngon-giac-hay-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ thiếu canxi và máu", "question": "Dạ chào bác sĩ! Con em được 5 tháng 17 ngày, cân nặng 7.8kg, dài 68cm. Lúc sanh nặng 3.6kg, dài 52cm. Em đi làm từ 3 tháng nên ban ngày bé uống sữa hộp, chiếu tối bú mẹ. Mấy nay thấy bé hay bị ọc sữa (3 tháng đầu hay ọc mấy tháng sau thi thoảng mới ọc) nên em đi khám bệnh viện Từ Dũ, bác sĩ nói bé bị thiếu canxi, vitamin và thiếu máu. Nhờ bác sĩ tư vấn cho em thực đơn bổ sung chất từ sữa mẹ và thực đơn cho bé ăn dặm như thế nào là hợp lý và đủ chất. Cân nặng và chiều dài của bé như vậy có hợp lý không? Chân thành cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,, Bạn theo dõi chiều cao cân nặng theo biểu đồ in trong sổ sức khỏe của bé. Tham khảo đường link dưới dây để xem hướng dẫn sử dụng biểu đồ:http://viendinhduong.vn/viewpdf.aspx?n=/TL%20PEM/HuongdansudungBDTT_MTBT.pdf,Mẹ cho con bú nên ăn đầy đủ các nhóm chất, không ăn quá nhiều 1 loại thức ăn.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-thieu-canxi-va-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe", "question": "Tôi vừa sanh được bé trai 3,5kg, được 17 ngày rồi, sức khỏe của bé thì tốt nhưng 2 cái tinh hoàn không giống nhau, 1 bên lớn, 1 bên nhỏ, có ảnh hưởng đến sức khỏe sinh sản sau này không?", "answer": "Chào bạn,,Khả năng sinh sản không phụ thuộc vào kích thước tinh hoàn. Mặc khác, về giải phẫu 2 tinh hoàn có kích thước không đều nhau.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-18004/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé", "question": "Bé em sau khi cắt rốn ở bệnh viện về nhà được 5 ngày thì rốn bị nhiễm trùng, em có đi bệnh viện Nhi Đồng 2 bác sĩ bảo nhiểm trùng và cho thuốc Milan màu xanh về bôi vào. Đến nay gần 2 tháng tuổi mà vẫn chưa hết. Em tắm không cho nước vào rốn. Bây giờ em phải làm thế nào thưa bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé quay lại bệnh viện để kiểm tra nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-18016/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Em mới sinh cháu được 1 tháng 9 ngày. Cháu sinh ra được 3,4 kg trong tháng đầu cháu chỉ tăng 6g. Sinh ra em đã thấy bụng cháu sôi rất to từ đấy đến giờ bụng cháu vẫn sôi như vậy, cháu cứ xì xoẹt đi ị rất nhiều, nhưng phân cháu vẫn hoa cà hoa cải. Cháu thường xuyên quấy khóc đêm. Da cháu vàng nhẹ. Cháu cứ khì khụt suốt, em không biết là ở mũi hay ở họng, em thường xuyên phải lấy hỉ mũi cho cháu. Bác sĩ cho em biết vậy con em có bị sao không ạ? Vì đây là con đầu nên em chưa có kinh nghiệm mong các bác sỹ giúp em giải đáp các thắc mắc. Em xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào bạn,,Phân bé như vậy là bình thường. Bạn nên cho cháu đến cơ sở y tế để kiểm tra mũi họng.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-18022/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mụn ở trẻ sơ sinh", "question": "Con em không biết sao nửa tháng nay lên mụn giống mụn sữa ở mặt, nó mọc cả ở khóe mắt. Ở lưng thì nó mọc bì lên trông rất sợ. Bác sĩ cho em hỏi con em bị làm sao ạ? Phải chữa thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám trực tiếp mới biết được nguyên nhân và có phương hướng điều trị thích hợp.,Bạn có thể đưa bé đến phòng khám trẻ bệnh viện Từ Dũ tại tầng trệt khu M1 số 227 Cống Quỳnh Q.1.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mun-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 2 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Con em được sinh 2 tháng mà tối khoảng 10h bé bú rồi ngủ tới 5h sáng bé mới dậy bú cách nhau 7 tiếng vậy có sao không ạ? Có cần khoảng 3-4 tiếng đánh thức bé dậy bú không ạ? Mà ban ngày thì cứ 2 – 2,5 tiếng là bé bú rồi ạ. Em mong các bác sĩ trả lời sớm dùm em .Em cám ơn hiều.", "answer": "Chào bạn,,Nếu buổi tối bé không có nhu cầu bú thì bạn cứ để bé ngủ, không nhất thiết phải đánh thức bé dậy. Nếu bé ngủ 1 giấc dài thì bé sẽ bú bù vào cữ sau.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-2-thang-tuoi-17952/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da", "question": "Bác sĩ cho em hỏi, bé bị vàng da ở khuôn mặt thì có sao không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xác định nguyên nhân vàng da của con bạn.,Thân mến.,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-17989/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho trẻ", "question": "Chào bác sĩ. Xin bác sĩ tư vấn giúp em chế độ dinh dưỡng cho con cháu nhà em với. Con trai của em hiện nay 9 tháng 10 ngày, cận nặng 14 kg, chiều cao 81cm. Cháu uống sữa Similac giai đoạn 2, ngày – đêm 6 bình 240 ml, ăn 2 bữa cháo rây khoảng nửa chén cơm. Em đối chiếu với bảng cân nặng – chiều cao của WTO thì thấy cháu quá thừa cân. Lúc mới sinh cháu nặng 4.7Kg. Nhiều người nói em bớt lượng sữa cho cháu uống những em đọc thông tin nói từ 1-3 tuổi là giai đoạn phát triển vàng nên em sợ mình giảm lượng sữa xuống thì ảnh hưởng đến tốc độ phát triển của bé. Em xin bác sĩ tư vấn giúp em chế độ dinh dưỡng cho cháu. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,, Đối chiếu với biểu đồ tăng trưởng của bé trai của Bộ y tế thì bé của bạn thừa cân. Vì vậy, bạn nên giảm lượng sữa bú đêm. Nên để trẻ có giấc ngủ sâu, không đánh thức trẻ để cho bú.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-tre-17956/"}
